---
layout: post
title:  Workrave ve RSIBreak Yazılımları RSI Sorunlarına Çare Olabilir
description: RSI başka sebeplerle bağlantılı da olsa genellikle bilgisayar ve klavye kullanmayla ilgili mesleğe dayalı bir rahatsızlıktır.
date:   2015-09-25 12:00:00
tags:   Linux Sağlık Programlama
categories: Programlama
comments: false
published: true
lang: tr
---

RSI başka sebeplerle bağlantılı da olsa genellikle bilgisayar ve klavye kullanmayla ilgili mesleğe dayalı bir rahatsızlıktır.

Boynu, omuzları, sırtı, beli , kol ve dirseği ve omurganın çeşitli yerlerini etkileyen ve kollarda ağrıya neden olan bir durumdur. Uyuşma, karıncalanma, zonklama, zayıflık, tutma ve kavrama güçlüğü ve hareket kısıtlığı gibi insanların evde ve işte en basit görevleri bile yerine getirmesini engelleyen belirtileri vardır. 

Pisi Linux ve diğer linux dağıtımlarında kullanabileceğiniz birkaç yazılım bu tip rahatsızlıkları önleyip ve tedaviye yardımcı olabilir. Örneğin ```Workrave``` ve ```RSIBreak``` yazılımları belli aralıklarla kullanıcılara mola verdirerek, egzersiz yapmalarını sağlamakta ve rahatsızlıkları önlemeye veya tedaviye yardımcı olmaktadır.

* * *

***Snapshots***

![Workrave &bull; RSIBreak.](/images/snapshot9.bmp "Workrave &bull; RSIBreak."){:height="97%" width="97%"}


 
